---
title: "Дайджест №31 (23-29 августа 2010)"
date: "2010-08-30"
---

Несмотря на безумие последних дней, связанное с выпуском новых версий [Inkscape](http://linuxgraphics.ru/articles.php?article_id=103)(наш любимый редактор векторной графики) и [darktable](http://linuxgraphics.ru/articles.php?article_id=104) (наш любимый фоторедактор и каталогизатор), о традиционном еженедельном дайджесте никто и не думал забывать.

Вернувшийся из отпуска Митч продолжил портирование на Cairo. Пострадали: отрисовка курсоров, отрисовка инструмента _Контуры_, отрисовка границ слоя, отрисовка выделения, отрисовка собственно растра. Вообще говоря, теперь всё в программе отрисовывается через Cairo. Остаётся лишь избавиться от XOR.

Митч также дополнил item based API функциями управления положением (поднять, опустить и т.д.) и доступа к группам элементов.

Кроме того, номер версии XCF поднят до третьего, и в файлы теперь пишется соответствующая информация, что, по-хорошему, надо было сделать сразу после реализации групп слоёв.

Свен ненадолго появился и исправил ошибку, возникавшую при запуске 2.7 из консоли с ключом -i и замеченную кем-то из пользователей [нашего любимого форума о Linux](http://www.linux.org.ru/) :)

Барак Иткин наконец добавил своё расширение для экспорта в PDF. Работа над ним пока что не завершена, но зато есть кое-какие продвинутые возможности. К примеру, оно умеет находить области со сплошной заливкой и превращать их в векторные объекты, что заметно снижает размер конечных файлов.

В GEGL были лишь несущественные изменения в системе сборки. В babl изменений не было.
